6.
Tuli ette: Mari Kerrakas ja kaebab, et tema peremees Jaan Kerrakas tema palka tagasi tõmmanud. Peremees lubanud siis temale palka anda kui nad kaubelnud, 3 rubla rättiko raha, 3 naela willo, 3 särki, üks jäk, üks kuub ja 2 rubla karduleste raha. Rättiko raha, willad ja jäkki annud kätte kaks särki annudki kätte ja kolmanda jätnud andmata, kuue teinud aga olnud pisuke ei ole selga sündinud, siis wõtnud kuue tagasi kui ta juba nattuke kantud olnud ja annud kuue eest kaks rubla mis sella aija kohta nattuke wähe on, karduleste raha 1 rubla annud teise jätnud andmata.
Jaan Kerrakas sai kohtu ette kutsutud ja temale see kaebtus ette loetud, tema ütleb: et ta ei olla tüdrukule nii palju palka lubanud ja läksid see peale waidlema, sest et kummakil käemeest ei olnud.
Kohtu wanemad arwasid see asja üles kuue juure üks rubla, särgi eest 84 cop ja karduleste juure 1 rubla, siis arwasid pooleks sellepärast et teine on nii paljo lubanud ja teine ütleb ei ole lubanud, siis ühendasid endid kohtu liikmed ja tegid see Moistus: Jaan Kerrakas maksab Mari Kerrakale üks rubla nelikümmend kaks kop. palka juure.
